港府與11國商討落實旅遊氣泡 包括港人旅遊熱點日本 泰國

政府表示，正與11個國家商討落實旅遊氣泡，其中日本與泰國已和特區政府有雙邊接觸，而歐盟方面就委託德國作為協調國家，與特區政府商討恢復旅遊安排。

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，落實旅遊氣泡亦會有限制措施，例如旅客在出發前要先檢測，抵埗後亦有覆驗，有關檢測要有雙方政府及衛生當局確認結果。

邱騰華提到，各地對旅遊氣泡的限制有不同，包括定點限制，即只能前往該國的個別城市，亦可能是某些類別人士先行先試，例如商務旅客。

他說，落實旅遊氣泡要按部就班，討論包括有無雙邊確認的檢測機制、有無額外限制，亦要視乎當時兩地的疫情，希望疫情好轉及檢測能力提高時，市民可以早日恢復出行，亦相信當本港健康碼準備就緒後，作出有關安排會更方便。

2020-09-08 13:52:54

乜撚嘢氣泡呀

如果是但一邊突然爆發 要14日隔離點算

乜野叫氣泡

Travel Bubble 應該點譯？？

有健康鹿先有得去旅行

日本 爆得好勁 唔信會開

有冇國際線手足做野講解支康碼騙局??

如果要驗左再攞健康碼先可以旅行，呢樣野我諗香港人好難抗拒，始終好多香港人鐘意去旅行

即係類似經濟圈concept

旅遊圈？

咁快開 睇下邊個再爆先

Support

咁反共 唔好去旅行

如果搞得成, 無健康碼就無得番鄉下

我信呀，新宿嗰d遊客區依家拍哂烏蠅，佢地都好有財政壓力，問題係香港人夠唔夠膽去姐好想去又淆底

即係隨時爆破

叫大家一齊爆

幾時爆破？

膽就一定夠 不過煩在要隔離同唔想拎健康鹿

依家吹緊下年點都要搞奧運，唔信唔開

旅遊泡沫

例如旅客在出發前要先檢測，抵埗後亦有覆驗，有關檢測要有雙方政府及衛生當局確認結果。

健康碼連香港既關都唔俾出
無限武肺
知你班港獨想出走，但又一定唔會送DNA
如果傾得成你地就係咁先
現代戒嚴

會開
但係d人已經慣自由行
一見你條list 個堆地方應該會淨返老既會去

即係吹左人地國家隨時爆……

乜撚野氣泡

出年搞奧運, 短期唔會開.
再爆佢唔駛搞.
搞都無運動員去.

去就要健康碼
就要送中
對唔對得住手足
去就唔係黃

國際線要即刻篤穿佢個健康鹿

重出去玩乜丫
家變緊有乜好玩

推

即係想水鳩外國認健康碼

plague.inc 入面嗰啲

英超 歐聯 NBA咪又照比賽
最多到時奧運無現場觀眾啫

好難講
如果再多一年都爆緊即係代表武肺唔退
D運動員唔接受依樣野就可以提早退役
屎都冇得食

妖，d字眼肉酸過舊屎

問題係去到日本
佢要識讀你個健康碼
反而攞返份 hard copy report 仲簡單

講到出口唔檢驗就唔比你出境

乜撚嘢氣泡？ 一督就爆？

督爆有dna point?

真心問有幾多人會驚
之前三月講明隨時有機去冇機返
都大把人照上飛機
只要唔使隔離一定班班機都逼爆

老吹啦，一開就爆硬第四波

推 狗共隨時整d毒入人地國家

Tsla

咁正常有個氣泡爆咗，隔離啲氣泡會點

下下google translate式真譯，強國咩

上面講旅遊圈都已經好好多

可能想將某啲野用旅遊方式帶到人地果度好似氣泡咁爆掛

咪啱囉 形容得好貼切喎

屌又話完左深喉就去得旅行 又呃尻人 仆街政府

人地理你先算啦

等睇用個健康鹿去到人地地方播毒之後全世界都ban柒佢

點解要送錢比人
要內循環

但係北半球就嚟入冬喎

流感季節 + 翻發感染 會唔會造成病毒變種真係放長雙眼睇

即係日本係咪都諗住開比全世界㗎啦 唔關香港正苦事

問題係奧運世界性同規模大好多
仲未計d工作人員同傳媒

Bubble tea=珍珠奶茶
Travel bubble=旅遊珍珠

乜撚嘢字黎

外國心諗，你比份lab report我好過

有健康鹿都要隔離14日就好笑

有Travel bubbles 特衰護照都係要簽證先比入

Exactly
個問題就係入場費and週邊產業冇錢賺
做義工搞奧運咩

去次旅行要請幾十日假

開放返旅行一定會爆多獲, 遲早要面對

依家啲一國之君都幾撚廢
竟然唔係追究
係傾旅遊圈
西利，尊嚴何價，當啲國民條命係垃圾

我係日本最多都係奧運前好，賺依一水 好過一陣又爆

而家我係英國呢邊已經全部叫哂做bopa tea

商討得黎都2021年1-2月了.
到時第4波爆發的話. 又係唔洗開關

點會唔撚夠
肯撚定有班傻鳩比埋DNA再出發
你驚呢班傻鳩帶D菌返黎爆多鑊好過

屌你老母臭閪港共咪撚學埋支那
日撚日作啲柒到嘔心嘅term 出黎啦

中學讀旅遊個陣叫做旅遊泡泡

武漢肺炎病毒氣泡

佢係譯Travel Bubble, 已經係歐洲行緊幾個月

呢D係球會包底住宿同交通
奧運無架喎

愛的泡泡

有錢人真係任性
屈太耐就想去旅行
搞到政府都要做野
真係想知打仗係咪都要嘆世界
隔離開緊火流晒血 仲係度游水

重點係

落實旅遊氣泡亦會有限制措施，例如旅客在出發前要先檢測

你不如話同火星傾緊？
任你講

上個月reuter先報 「旅遊業為重的泰國將旅遊氣泡擱置」

「旅行泡泡」（travel bubble）

當香港人唔睇外國新聞

比泡泡包住咁去旅行

奧運攪咁多基建投資 就係想係1個月奧運會時間 歡迎外國旅客去日本.
閉門比賽的話. D酒店, 交通投資 起出黎咪蝕晒囉

大撚把香港人會去啦

[url]對港共黎講借旅行檢疫做切入點去搞健康碼會易過返工搞健康碼[/url]

健康䃙

大東亞共榮bubble

根本未有疫苗前都唔會有國家敢攪

呢個未聽過屌過多幾年實愈嚟愈多呢啲奇怪用語

再唔開冇錢仲慘過中武肺

旅遊圈就唔係=Travel Bubble
就係想帶出依個特別字眼. 我覺得譯得好好.

想去日本？得！
擺低你既ＤＮＡ同埋帶返個追縱腳環先啦！

無台灣？

乜撚野叫旅遊氣泡? 匪語?

健康鹿出境用 去到人地國家就人地話事 之後番黎香港又隔離14日

健康碼得大陸/澳門認可. 如果冇諗住返大陸/澳門 跟本唔洗要健康碼
外國冇認可過(台灣都冇)

又互相傳播 帶埋d新品種番黎
你去埋我個份
港豬藍絲實會去幫手加速攬炒既

假設政府條數係真 依家要放工都110萬藍絲驗
再綁埋遊日 起碼都2,300萬去驗

不過去到日本認唔認你隻鹿係一回事

兒登仔國際視野有幾狹窄？
Travel bubble都話係匪語

應該唔會出唔到境 但入唔到其他國家

澳紐4／5月嗰段時間已經講緊travel bubble呢個concept啦喎

travel bubble
國家與國家之間，免除檢疫措施，方便人員流動

咪唔去囉
反正都成大半年

好嘞，真正考驗香港人嘅時侯嚟喇，依家睇下去日本重要啲定私隱重要啲。

旅遊圈

佢開返我都會去
有咩好驚. JUST A FLU

抄nba bubble

plague inc啲疫苗泡泡

港共政府想外國recognize你，發緊夢？

佢敢開。唔駛隔離，一定大把人去，我都想去

即係健康碼氣泡, 另一種一帶一路輸出, 監控碼輸出全世界!

成班鍵盤戰士到時唔知有幾多人會忍唔住去旅行
最過癮係街頭抗爭話冇問題，人哋去旅行又要屌鳩人，50步笑百步，同政府一樣咁雙標

即係咩

我諗係去咩地方都要講定, 唔可以話夜麻麻落吧
又或者全程要跟團，總之同以前D 旅行有好大出入

戴住口罩玩都玩得唔開心
等冇哂事先去

驚閪咩，驚咪縮返你老母個閪窿囉，不過都係有菌

屌佢老母, 即係港版社會信用系統MAX係咁用啦

個勢似係:
今舖香港人過去日本
拎返啲武肺病毒返香港做手信

日本嗰邊推本地遊之後
爆到好似已經自暴自棄咁滯

不過只要林奠唔介意
日本應該都OK
林奠仲可以借機推全民檢測

Pin呢個？

一定連堆健康鹿成個package推

點會唔敢，大把人狗衝
隨時排健康鹿要擺籌

用旅遊迫人搞健康碼
都話係想搞鳩後生

專登揀兩個冇咗遊客真係就嚟死嘅國家

新年果排大把人試過

你拍門搵人商討
人地都唔鳩理你

順便可以監控全球人類

後生為左去旅行應該都要搞，到時無健康碼先係小數派
利申 想去旅行

今次仆街弓，我真係讀得書少，乜L嘢叫旅遊氣泡

港豬：健康碼有咩所謂 最緊要有得去旅行

不嬲狹窄開

佢好似講到有人理喎

Nba bubble?

收皮啦，人地會唔會理你呀

仲以為香港好撚巴閉呀？

有無墨西哥 美國

肯定好多港女會照去

日本果D肯認你個垃圾鹿再講

快人一泡

美國就肯定唔會認你個垃圾碼架啦

氣咩泡？可以互通旅遊咪旅遊囉

旅遊氣泡好難聽
係咪香港語言嚟嫁？
有陣支那味嘅？

有鳩人理你咩，on9

一定係啦

離開香港的機會黎啦

洗閪揀

日本for sure

旅遊泡沫，一篤即爆

都要向靠旅遊業嘅人負責嫁

等十年後啦你

日本旅遊業都半條命, 肯定理啦

人地點會彩你

離有臭閪碼先比去旅行既日子不遠了

即時諗起，好易爆

爆咪爆 驚閪

經濟玩完大鑊過多啲人病十萬倍

健康碼

即係要交出dna數據先可以出境

咁出左境就唔好返黎喇

厚生省一出聲就gg

等爆

你想去英國走難都唔得
人質外交

要靠在日手足 下任如無意外係菅義偉 親美派黎

讓疫情散到他國

即係隨時爆煲

香港人冇得番日本鄉下慘過死

想推健康鹿啦

冇bno 驚到時特區護照已經要同祖國護照共享榮耀 要搞一大輪簽證先去到

你估佢地唔會諗埋咩

等睇班外遊撚二次感染

近期單單都係你地旅遊撚/外遊撚害我地香港人

港共語言
屌佢老母

旅遊安全圈未得
共同旅遊區域又得

係要直譯 無撚腦

都要人地國家ok 先得 日本陸沉都似

出發前要先檢測

你講政府定遊客先
政府連原來有人返工冇地方食飯都唔知 唔會諗有咩出奇

習大大唔鐘意

即係氣泡。係咪即係一齊爆
再爆勁啲

即係 nba 用緊既果個復賽方法

sor見識少
btw咁都要格硬轉中文

一早諗好，健康碼都温水煮蛙
初期某幾個國家去要健康碼， 之後出境都要，之後迫啲公司返工要， 最後全部人出入地方搭車都要

港共咁積極都似啦

香港人無兵無炮 港共要逐少擊破遲早都會成功
你只能係輸清光之前 全力企硬
令佢做更多仆街野去逼你做 增加國際社會既視線

即係大東亞共榮圈

邱騰華表示，政府 6 月中開始與不同國家地區商討「旅遊氣泡」安排，至今先後與 11 個國家初步接觸，包括日本、泰國、韓國、紐西蘭、澳洲、德國、法國、瑞士、越南、馬來西亞和新加玻，5、6 個國家地區都表示有興趣，經討論認為出發前檢測和到達後覆檢，都是旅遊氣泡「必不可少」的條件，亦要確保雙方衞生當局確認對方的檢測結果。

睇吓班球星一放完假去旅行就中招，仲講乜鳩bubble

唔洗啦
香港d旅行社搬去英國搞
然後同加歐日韓搞travel bubble好過
到時大把香港人來回英日韓加歐
香港就比支那旅行社來香港搞

你鍾意傾咪傾囉
你開放俾鬼國嘅話，好快就回升，之後就無人俾你埋堆玩呀

支共都唔肯搞

港府想靠此立功

你估你香港個朵仲係好似以前咁吃香咩 人哋睬你都戇鳩

Travel bubble 直譯

乜撚野按部就班

波霸

經濟下行 兼且 要移民
真係仲有咁多人？

其實煩在要隔離姐
一話出入境都唔駛隔離，啲人咪又係照去旅行

快開 想睇秋冬可以變幾多種種

調返轉好似人山人海變咗people mountain people sea咁

支那高官富二代拎住香港護照 可以去旅行
香港賤民繼續困獸鬥

都係嗰句

驗完第二日感染咁個濕鳩鹿有撚用

咪等於周圍去播毒

去旅行要健康碼
我屌佢老母

咁即係冇健康碼會被限制人身自由
同大陸有乜撚嘢分別

大勢所趨，咁有型唔好去旅行

無任何supporting，各國憑咩俾籍口開關俾人入境？定係等全世界疫情完咗先解封？

既然遲早被擊破，搞咁多野為咩？為理想犧牲自己？
不如搵多啲錢，早啲移民好過啦

移民撚無用撚就行開啦 唔洗專登話我知

我就下定左決心下次飛就係去英國，港共叫到英國埋堆佢咪叻囉

我已不曉得香港官員是中文差還是英文差。聽到「旅遊氣泡」，一般人都會感到礙耳，再用腦諗一諗，自然想到它剽自「Bubble—舒適圈」的概念。為甚麼當年翻譯是「舒適圈」跑出，而不是「安全泡泡」？難道我們喪失了優劣判斷力？

直線思維的人，沒法理解直譯以外的世界。他們是刻意謀殺語言的鮮活，來讓他們的死沉世界獨霸天下。當社會愈來愈多人模仿官腔和學術腔，愈來愈少人講人話，他們的話語壟斷權自然與日俱增。最終，有口難言的反是你們這些不會學像他們那麼說話的圈外人。

而靈活寫作才是自由的體現，尤其在道破的時候——感覺就像捏泡泡包裝紙那麼舒壓。

翻譯的奧妙之處，在於不同的語言世界擁有不同的內在系統，在兩個不相關的範疇找到同一個字的意思，你就可到達神之境界。比方說「同溫層」，是熱學範疇的，但「Echo Chamber」，卻是聲學範疇——而同溫層就是Echo Chamber——這些新詞的發明者不該取代那些官員做發言人嗎？

作者

咁你有咩好提議？自我犧牲？

你移民丫嘛
咁關你撚事呀
唔洗旨意spin完再洗版
你死撚左都無人想知

未有肺炎時嘅travel bubble 係講咩？

咁勞氣做咩？都話連仔獨裁，一定要全世界陪攬炒至安樂，唔陪就係5毛就死不足惜

奧組委話日本出年7 月一定要舉行奧運，即係日本要早d 開關，唔會7月奧運7月先開關，一定會早3 個月開關適應番d 旅客人潮

快d 開
半年前無事唔洗隔離照去
傻仔先驚

一定嚴左好多 入境填個張野d酒店地址冇得再鳩填
開就一定開 日本唔開返真係唔多掂 奧運佢地都瀨晒野

唔洗隔離
所謂爆緊個陣照去啦 感冒驚乜撚

好似健康碼只限中港澳。
其實如果要檢測或先驗才能入境，也算不上是甚麼氣泡，因為有一定限制。

有得去旅行
即搞健康碼

大把野可以做啦 傻的嗎
不過你好快d移民啦

咁就要睇外國承認邊度做既(政府-即會入健康碼或者私人)檢測結果

環境泡泡

大把港豬急不及待如果無封關，每日確診1千人都照去

所以我第二版已經講咗國際線要盡快開工

咩叫健康鹿?

講就雙邊接觸，可能日本泰國淨係覆左佢noted with thanks都當有接觸過

你咁無腦 唔好做人

旅遊安全網

呢個真架
日治香港時期你有你餓死
但酒店下午茶都係爆哂

英文一樣大把垃圾詞彙啦

咁即係對家都要整個碼？ 咁簡單就應承？

美化健康碼姐

奧運唔一定有錢賺 希臘都蝕

推上Twitter

支持港共旅行氣泡即係支持港共健康碼

驗左又點 依一刻無 唔代表下一刻無

仲想收集埋其他國家嘅人嘅DNA

泡沫啲fd掛

日本政府又想開放返旅遊業
市民嘅梗係唔撚想啦
到時日本啲服務好撚差
唔好上緊連登都叫呀好撚肉酸

頂你！個bg music自己響起

到時唔好上連登鳩叫
話日本服務質素差

邊個去旅行一律當係鬼

要有體育精神

做生意必賺？

用鳩笠笠住自己去旅行

旅遊泡泡

早排睇日本新聞 訪問d學者
就算開都唔會好似以前咁放任
一定係種種關卡限制🚫